Skvělé prázdniny
 
Minulý čtvrtek byl tipický a tradičný svatek.  Tento svatek se jmenuje Yuan Xiao.
 
V činštině Yan xiao jsou sládké lepkavé ryžové kuličky ve vodě.  Znamena je každá rodina nemůže chybět žadného člena rodiny.
 
Byla jsem v Praze už jeden a půl roku.  Nevratila jsem se do číny.  a nemůžu slavit činské svatek s rodincí.  Jsem přesně, že mysleli na mě moc i mi taky.  
 
Tento rok slavím s činskými kamarády čisnké svatek.  jíme chutnalé jídlo a mluvíme o svých nových přaních.
 
Moje přaní je studuju češtinu na Filozotské fakultě.
 
Tento svatek je nejlepší a nejveselejší z prázdninych v Praze, protože můžu slavit s kamarády, nejsem jenom já.
 
(domací úkol)
 
